owrzodzenie rogówki łac ulcus corneae ubytek w tkance rogówki uprzednio chorej proces zapoczątkowany jest naciekiem wywołanym najczęściej działaniem drobnoustrojów lub innego czynnika uszkadzającego uraz oparzenie odróżnia się owrzodzenie pełzające nieżytowe lub powstałe w powierzchownych schorzeń rogówki np jaglicy bibliografia